---
author: mgalves
categories:
- Ferramentas
comments: true
date: "2009-04-02T11:50:47Z"
slug: python-de-bolso
tags:
- Desenvolvimento
- Ferramentas
- Python
theme:
  name: twitter
title: Python de Bolso
wordpress_id: 505
---

Do site do[ Portable Python](http://www.portablepython.com/):


> "Portable Python is a [Python®](http://www.python.org/) programming language preconfigured to run directly from a portable device, enabling you to have, at any time, a portable programming environment. One of the most powerful dynamic programming languages that is used in a wide variety of application domains and is used at many companies and institutions around the world (YouTube, Google, NASA, Firaxis Games, etc.)."


Resumindo: leve seu **Python** em qualquer lugar. Me parece ser útil naquelas situações onde você tem um monte de scripts interessantes de manutenção/análise/diagnóstico e afins, e você precisa mexer em máquinas "peladas" e desconhecidas. Nunca precisei rodar algo em Python em situações emergenciais, mas várias vezes precisei mexer em máquinas com quase nada útil instalado, e sonhava em ter um canivete suiço digital naquele momento.

Foi nessas que eu aprendi a usar minimamente o Vi, que é seguramente o único editor de texto que você com certeza vai encontrar em QUALQUER ambiente UNIX/Linux.
